醉後啪啪啪！女醒來告性侵 男「她在上」無罪

變調求婚趴！施姓男子（27歲）受邀參加友人求婚派對過程中經友人介紹與女子小晨（化名）認識，有意撮合兩人交往，當晚因小晨酒醉情緒失控，同行友人先是陪她在海邊散步，後續攙扶她回房休息，僅留施男留在房內，當晚雙方發生關係，一夜3次，但隔天小晨醒來，發現衣服非原來的，且施男躺在旁，控告性侵。

案經法院審理，同行友人皆證稱小晨平時酒量佳，當天喝不多，過程中兩人行為親暱，當晚也有人聽到2人在房內親熱聲響，施男也詳述當時女上男下體位等情節，法官認定案發時，小晨未達不能或不知抗拒情形，罪證不足，判施男無罪。

判決書指出，施姓男子前年11月中旬獲邀參加友人在海邊民宿包棟所舉行的求婚派對。當天求婚的男女主人也介紹其女性友人小晨（化名）給施男認識，並有意撮合兩人交往。不過當時小晨早有男友，只是當天去參加另場婚禮。

案發當晚8時許，施男加入小晨與蔡姓友人的聊天交談，施男也一直陪在小晨身旁。因小晨在派對上因飲酒過猛而酒醉情緒失控，事後眾人陪她到民宿外散步，見小晨情緒稍微平復後，才扶她回到民宿2樓房間內休息。施男在眾人離去後，獨自留在房內。

小晨指控，隔天凌晨零時許，施男見她酒後意識不清，對她性侵3次得逞，清晨4時許，小晨醒來後發現自己穿的衣服被換過，而施男竟裸身躺在一旁，因此控告施男性侵。

庭訊中，施男坦承與小晨發生性行為，但他說雙方發生關係前，也有聊到小晨男友的事情，之後兩人親吻、擁抱後，小晨同意不戴套發生性行為，一晚下來共發生了3次。

施男說，當時小晨並沒有喝醉、意識也沒有不清，發生性行為時，都採女上男下體位，且有告訴小晨他沒戴套，小晨反而叫他射在肚子上，態度主動，且呻吟聲很大，其他留宿的友人都有聽到。

法官也找來當時在場的其他人作證，同行的友人證稱，小晨平時酒量就不錯，當天民宿僅提供啤酒，晚上6時到9時許，小晨只喝3、5罐啤酒，當時她意識算清楚，走路並無明顯不穩，精神狀況不錯。

當晚11時許，眾人要去盥洗時，見兩人獨自在房內，施男雙手摟抱小晨的腰，而小晨頭靠在施男肩上，兩人正在交談，狀似親暱。不久後，友人經過2人房門前，便聽聞房內傳來作愛聲響，「很像Ａ片的聲音」，許多留宿民宿的男性友人，也紛紛躲在門外聽到聲音確認，但隔天一早小晨醒來就稱自己什麼都不記得，不想見到施男。

法官認為，當晚小晨只喝3至5罐啤酒，並未多喝其他酒類，依小晨所喝酒類、數量及經過時間，和上樓後情況，無法認為她當時已喝醉。另外，法官依兩人在房內互動情況，無法認為兩人發生關係時，小晨已至不能或不知抗拒的情況，最後依事證有疑，利於被告的證據法則，認為事證不足，諭知施男無罪。

估地方

所以話，

新竹市

中華台北島

屏東